{
    "openapi": "3.0.0",
    "info": {
        "description": "<p>Sj\u00e5 <a href=\"https:\/\/data.norge.no\/node\/2865\">datasett-oppf\u00f8ring<\/a> for meir informasjon (kontaktinformasjon, oppdateringsfrekvens, lenker til dokumentasjon etc.)<\/p>\n",
        "version": "1.0.0",
        "title": "Teknisk kj\u00f8ret\u00f8yinformasjon",
        "license": {
            "name": "Data-lisens",
            "url": "http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/4.0\/deed.no"
        },
        "termsOfService": "https:\/\/hotell.difi.no\/api"
    },
    "servers": [
        {
            "url": "https:\/\/hotell.difi.no"
        }
    ],
    "paths": {
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/tekn": {
            "get": {
                "tags": [
                    "tekn"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenTeknPage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: understellsnr",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "understellsnr",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "reg_aar",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "reg_forsteg_norge",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "merkekode",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "kjoretoygruppe",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "drivstoff",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "bruktimportert",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "avreg_dato",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "antall_aksler",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "antall_aksler_drift",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "tilhengervek_m_brems",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "ytelsesmaal",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "sist_pkk_godkjent",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "neste_pkk",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "siste_reg_dato",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "reg1g",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "sitteplasser",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "fab_mont_partikkelfilter",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "euronorm_ny",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "hybrid",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "hybrid_kategori",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "vrakpant_utbetalt",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-tekn-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/tekn": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "tekn"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenTekn",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/tekn\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "tekn"
                ],
                "operationId": "getVegvesenTeknMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"tekn\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - enkeltgodkjente\",\n    \"location\": \"vegvesen\/tekn\",\n    \"updated\": 1584432339,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/tekn\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "tekn"
                ],
                "operationId": "getVegvesenTeknFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Understellsnummer\",\n        \"shortName\": \"understellsnr\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Vehicle Identification Number (VIN). Unikt for hvert enkelt kj\\u00f8ret\\u00f8y\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Reg. \\u00e5r (mod-\\u00e5r)\",\n        \"shortName\": \"reg_aar\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Reg. f\\u00f8rsteg. Norge\",\n        \"shortName\": \"reg_forsteg_norge\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Dato for f\\u00f8rstgangsregistrering i Norge\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Merkekode\",\n        \"shortName\": \"merkekode\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/merkekode\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Modellbetegnelse\",\n        \"shortName\": \"modellbetegnelse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Produsentens eget navn p\\u00e5 modellen. F.eks. 520D XDRIVE\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Typebetegnelse\",\n        \"shortName\": \"typebetegnelse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Produsentens eget navn p\\u00e5 type. F.eks. 5k\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8ygruppe\",\n        \"shortName\": \"kjoretoygruppe\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/kjoretoygruppe\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Motorytelse\",\n        \"shortName\": \"motorytelse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i Kw n\\u00e5r ytelsesmaal = 1, oppgis i HK n\\u00e5r ytelsesmaal = 2. Se egen kolonne for ytelesesmaal\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Slagvolum\",\n        \"shortName\": \"slagvolum\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i ccm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Drivstoff\",\n        \"shortName\": \"drivstoff\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/drivstoffkoder\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Lengde\",\n        \"shortName\": \"lengde\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i cm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Bredde\",\n        \"shortName\": \"bredde\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i cm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Std. dekk foran\",\n        \"shortName\": \"std_dekk_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Eks :195\/65R15 : 195= dekkbredde(mm), 65=h\\u00f8yden p\\u00e5 kanten av dekket fra felgen og ut, kalles profil og angis i % av dekkbredde, R15=felgens diameter i tommer\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Std. dekk bak\",\n        \"shortName\": \"std_dekk_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Eks :195\/65R15 : 195= dekkbredde(mm), 65=h\\u00f8yden p\\u00e5 kanten av dekket fra felgen og ut, kalles profil og angis i % av dekkbredde, R15=felgens diameter i tommer\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Std. felg foran\",\n        \"shortName\": \"std_felg_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"F.eks: 6J-6 der 6=felgens bredde i tommer og J=type felg (J er for det meste standard)\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Std. felg bak\",\n        \"shortName\": \"std_felg_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"F.eks: 6J-6 der 6=felgens bredde i tommer og J=type felg (J er for det meste standard)\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. LI foran\",\n        \"shortName\": \"min_li_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"LI st\\u00e5r for Load Index, og er belastningskoden for dekket, og angir maks vekt dekket er konstruert for. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. LI bak\",\n        \"shortName\": \"min_li_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"LI st\\u00e5r for Load Index, og er belastningskoden for dekket, og angir maks vekt dekket er konstruert for. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. hast. foran\",\n        \"shortName\": \"min_hast_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Hastighetskode (SI=Speed Index) for dekk. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. hast. bak\",\n        \"shortName\": \"min_hast_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Hastighetskode (SI=Speed Index) for dekk. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. innpress foran\",\n        \"shortName\": \"min_innpress_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"F.eks. 18 mm innpress, vil si at anleggsflaten til felgen mot navet er 18mm fra senter av felgen ut fra bilen\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. innpress bak\",\n        \"shortName\": \"min_innpress_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"F.eks. 18 mm innpress, vil si at anleggsflaten til felgen mot navet er 18mm fra senter av felgen ut fra bilen\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Sporvidde foran\",\n        \"shortName\": \"sporvidde_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i mm. Sporvidden er avstanden senter \\u2013 senter mellom dekkene p\\u00e5 samme aksel\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Sporvidde bak\",\n        \"shortName\": \"sporvidde_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i mm. Sporvidden er avstanden senter \\u2013 senter mellom dekkene p\\u00e5 samme aksel\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Totalvekt\",\n        \"shortName\": \"totalvekt\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Egenvekt\",\n        \"shortName\": \"egenvekt\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Akseltrykk foran\",\n        \"shortName\": \"akseltrykk_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Akseltrykk bak\",\n        \"shortName\": \"akseltrykk_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"EU-variant\",\n        \"shortName\": \"eu_variant\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Ingen relevans, kommer fra typegodkjenning\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Eu-versjon\",\n        \"shortName\": \"eu_versjon\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Ingen relevans, kommer fra typegodkjenning\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Bruktimportert\",\n        \"shortName\": \"bruktimportert\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"1 - dersom bruktimportert\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Avreg.dato\",\n        \"shortName\": \"avreg_dato\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Dato for avregistrering av kj\\u00f8ret\\u00f8yet\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Farge\",\n        \"shortName\": \"farge\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/fargekode\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Antall aksler\",\n        \"shortName\": \"antall_aksler\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Antall aksler med drift\",\n        \"shortName\": \"antall_aksler_drift\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Tilhengervekt m\/brems\",\n        \"shortName\": \"tilhengervek_m_brems\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Tilhengervekt u\/brems\",\n        \"shortName\": \"tilhengervekt_u_brems\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Lengde til tilh.kobling\",\n        \"shortName\": \"lengde_til_tilhkobling\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i cm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Max. belastning h.feste\",\n        \"shortName\": \"max_belastning_h_fest\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Max. taklast\",\n        \"shortName\": \"max_taklast\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Vogntogvekt\",\n        \"shortName\": \"vogntogvekt\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Ytelsesm\\u00e5l\",\n        \"shortName\": \"ytelsesmaal\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"1 = KW, 2 = HK, ellers ukjent\/mangler\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Sist pkk-godkjent\",\n        \"shortName\": \"sist_pkk_godkjent\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Dato for siste godkjente periodiske kj\\u00f8ret\\u00f8ykontroll\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Neste PKK\",\n        \"shortName\": \"neste_pkk\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Dato for neste periodiske kj\\u00f8ret\\u00f8ykontroll\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Siste reg.dato\",\n        \"shortName\": \"siste_reg_dato\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Vognkortet er av ny type hvis > 20040601\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Reg. 1g. mnd-dag\",\n        \"shortName\": \"reg1g\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"MMDD for f\\u00f8rstgangsregistrering i Norge\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Co2-utslipp\",\n        \"shortName\": \"co2_utslippp\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i gram pr. kilometer\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Euronorm\",\n        \"shortName\": \"euronorm\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Sitteplasser totalt\",\n        \"shortName\": \"sitteplasser\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Fab.mont. partikkelfilter\",\n        \"shortName\": \"fab_mont_partikkelfilter\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"1=nei, 2=ja, 0=uoppgitt\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Euronorm\",\n        \"shortName\": \"euronorm_ny\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"L i posisjon 2 er lette kj\\u00f8ret\\u00f8y, T i posisjon 2 er tunge kj\\u00f8ret\\u00f8y. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/euronorm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Hybrid\/Ikke hybrid\",\n        \"shortName\": \"hybrid\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"0=Ikke hybrid, 1=Hybrid, 9=Ikke oppgitt\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Type hybrid\",\n        \"shortName\": \"hybrid_kategori\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"1=PLGIN, 2=NOPLG, X=N.A., Z=Annet\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Drivstoff-forbruk\",\n        \"shortName\": \"drivstoff_forbruk\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Angis i liter\/100km og gjelder kombinert forbruk (ikke n\\u00f8dvendigvis oppgitt)\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Partikkelutslipp\",\n        \"shortName\": \"partikkelutslipp\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i g\/km for Lett euronorm, g\/kwt for Tung euronorm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"NOX-utslipp\",\n        \"shortName\": \"nox_utslipp\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i g\/km\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Dato for utbet. vrakpant\",\n        \"shortName\": \"vrakpant_utbetalt\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Kun utfyllt dersom kj\\u00f8ret\\u00f8yet er vraket\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/utek": {
            "get": {
                "tags": [
                    "utek"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenUtekPage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: understellsnr",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "understellsnr",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "reg_aar",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "typegodkjenningsnr",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "reg_forsteg_norge",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "bruktimportert",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "avreg_dato",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "sist_pkk_godkjent",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "neste_pkk",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "siste_reg_dato",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "reg1g",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "vrakpant_utbetalt",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "merkekode",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-utek-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/utek": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "utek"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenUtek",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/utek\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "utek"
                ],
                "operationId": "getVegvesenUtekMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"utek\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - typegodkjente\",\n    \"location\": \"vegvesen\/utek\",\n    \"updated\": 1584432558,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/utek\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "utek"
                ],
                "operationId": "getVegvesenUtekFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Understellsnummer\",\n        \"shortName\": \"understellsnr\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Vehicle Identification Number (VIN). Unikt for hvert enkelt kj\\u00f8ret\\u00f8y\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Reg. \\u00e5r (mod-\\u00e5r)\",\n        \"shortName\": \"reg_aar\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Typegodkjenningsnr.\",\n        \"shortName\": \"typegodkjenningsnr\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Best\\u00e5r av: Godkjenningsnummer (1-4), variant (5-7) og \\u00e5r (8-11)\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Reg. f\\u00f8rsteg. Norge\",\n        \"shortName\": \"reg_forsteg_norge\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Dato for f\\u00f8rstgangsregistrering i Norge\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Bruktimportert\",\n        \"shortName\": \"bruktimportert\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"1 - dersom bruktimportert\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Avreg.dato\",\n        \"shortName\": \"avreg_dato\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Dato for avregistrering av kj\\u00f8ret\\u00f8yet\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Farge\",\n        \"shortName\": \"farge\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/fargekode\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Sist pkk-godkjent\",\n        \"shortName\": \"sist_pkk_godkjent\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Dato for siste godkjente periodiske kj\\u00f8ret\\u00f8ykontroll\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Neste PKK\",\n        \"shortName\": \"neste_pkk\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Dato for neste periodiske kj\\u00f8ret\\u00f8ykontroll\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Siste reg.dato\",\n        \"shortName\": \"siste_reg_dato\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Vognkortet er av ny type hvis > 20040601\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Reg. 1g. mnd-dag\",\n        \"shortName\": \"reg1g\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"MMDD for f\\u00f8rstgangsregistrering i Norge\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Dato for utbet. vrakpant\",\n        \"shortName\": \"vrakpant_utbetalt\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Kun utfyllt dersom kj\\u00f8ret\\u00f8yet er vraket\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Merkekode\",\n        \"shortName\": \"merkekode\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/merkekode\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Modellbetegnelse\",\n        \"shortName\": \"modellbetegnelse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Produsentens eget navn p\\u00e5 modellen. F.eks. 520D XDRIVE\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Typebetegnelse\",\n        \"shortName\": \"typebetegnelse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Produsentens eget navn p\\u00e5 type. F.eks. 5k\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/typg": {
            "get": {
                "tags": [
                    "typg"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenTypgPage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: typegodkjenningsnr",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "typegodkjenningsnr",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "merkekode",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "kjoretoygruppe",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "drivstoff",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "antall_aksler",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "antall_aksler_drift",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "ytelsesmaal",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "sitteplasser",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "fab_mont_partikkelfilter",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "euronorm_ny",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "hybrid",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "hybrid_kategori",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-typg-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/typg": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "typg"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenTypg",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/typg\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "typg"
                ],
                "operationId": "getVegvesenTypgMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"typg\",\n    \"name\": \"Typegodkjenninger for kj\\u00f8ret\\u00f8y\",\n    \"location\": \"vegvesen\/typg\",\n    \"updated\": 1584432540,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/typg\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "typg"
                ],
                "operationId": "getVegvesenTypgFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Typegodkjenningsnr.\",\n        \"shortName\": \"typegodkjenningsnr\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Best\\u00e5r av: Godkjenningsnummer (1-4), variant (5-7) og \\u00e5r (8-11)\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Eu-hovednummer\",\n        \"shortName\": \"eu_hovednummer\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Eks: e4*98\/14*0040*00\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Merkekode\",\n        \"shortName\": \"merkekode\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/merkekode\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Modellbetegnelse\",\n        \"shortName\": \"modellbetegnelse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Produsentens eget navn p\\u00e5 modellen. F.eks. 520D XDRIVE\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Typebetegnelse\",\n        \"shortName\": \"typebetegnelse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Produsentens eget navn p\\u00e5 type. F.eks. 5k\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8ygruppe\",\n        \"shortName\": \"kjoretoygruppe\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/kjoretoygruppe\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Ramme-karosseri\",\n        \"shortName\": \"ramme_karosseri\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Fritekst \"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Motorytelse\",\n        \"shortName\": \"motorytelse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i Kw n\\u00e5r ytelsesmaal = 1, oppgis i HK n\\u00e5r ytelsesmaal = 2. Se egen kolonne for ytelesesmaal\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Slagvolum\",\n        \"shortName\": \"slagvolum\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i ccm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Drivstoff\",\n        \"shortName\": \"drivstoff\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/drivstoffkoder\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Lengde\",\n        \"shortName\": \"lengde\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i cm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Bredde\",\n        \"shortName\": \"bredde\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i cm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Std. dekk foran\",\n        \"shortName\": \"std_dekk_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Eks :195\/65R15 : 195= dekkbredde(mm), 65=h\\u00f8yden p\\u00e5 kanten av dekket fra felgen og ut, kalles profil og angis i % av dekkbredde, R15=felgens diameter i tommer\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Std. dekk bak\",\n        \"shortName\": \"std_dekk_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Eks :195\/65R15 : 195= dekkbredde(mm), 65=h\\u00f8yden p\\u00e5 kanten av dekket fra felgen og ut, kalles profil og angis i % av dekkbredde, R15=felgens diameter i tommer\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Std. felg foran\",\n        \"shortName\": \"std_felg_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"F.eks: 6J-6 der 6=felgens bredde i tommer og J=type felg (J er for det meste standard)\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Std. felg bak\",\n        \"shortName\": \"std_felg_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"F.eks: 6J-6 der 6=felgens bredde i tommer og J=type felg (J er for det meste standard)\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. LI foran\",\n        \"shortName\": \"min_li_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"LI st\\u00e5r for Load Index, og er belastningskoden for dekket, og angir maks vekt dekket er konstruert for. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. LI bak\",\n        \"shortName\": \"min_li_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"LI st\\u00e5r for Load Index, og er belastningskoden for dekket, og angir maks vekt dekket er konstruert for. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. hast. foran\",\n        \"shortName\": \"min_hast_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Hastighetskode (SI=Speed Index) for dekk. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. hast. bak\",\n        \"shortName\": \"min_hast_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Hastighetskode (SI=Speed Index) for dekk. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. innpress foran\",\n        \"shortName\": \"min_innpress_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"F.eks. 18 mm innpress, vil si at anleggsflaten til felgen mot navet er 18mm fra senter av felgen ut fra bilen\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Min. innpress bak\",\n        \"shortName\": \"min_innpress_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"F.eks. 18 mm innpress, vil si at anleggsflaten til felgen mot navet er 18mm fra senter av felgen ut fra bilen\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Maks sporv foran\",\n        \"shortName\": \"maks_sporv_foran\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i mm. Sporvidden er avstanden senter \\u2013 senter mellom dekkene p\\u00e5 samme aksel\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Maks sporv bak\",\n        \"shortName\": \"maks_sporv_bak\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i mm. Sporvidden er avstanden senter \\u2013 senter mellom dekkene p\\u00e5 samme aksel\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Motormerking\",\n        \"shortName\": \"motormerking\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Produsentens tekniske\/spesifikke data om motoren, som regel i form av klistremerke p\\u00e5 selve motoren\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Girkasse\",\n        \"shortName\": \"girkasse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Automat\/Manuell\/Blank\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Stand dB(A)\",\n        \"shortName\": \"stand_dba\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Standardst\\u00f8y\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Omdreininger\",\n        \"shortName\": \"omdreininger\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Ved omdreinigstall (standardst\\u00f8y)\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Totalvekt\",\n        \"shortName\": \"totalvekt\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Egenvekt\",\n        \"shortName\": \"egenvekt\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Till. foraksellast\",\n        \"shortName\": \"till_foraksellast\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Till. bakaksellast\",\n        \"shortName\": \"till_bakaksellast\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Variant\",\n        \"shortName\": \"variant\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Ingen relevans, kommer fra typegodkjenning\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Versjon\",\n        \"shortName\": \"versjon\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Ingen relevans, kommer fra typegodkjenning\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Gyldig fra unr\",\n        \"shortName\": \"gyldig_fra_unr\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Ingen relevans, kommer fra typegodkjenning\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Drivende hjul\",\n        \"shortName\": \"drivende_hjul\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Foran\/Bak\/Alle\/Blank\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Vognkort anm.\",\n        \"shortName\": \"vognkort_anm\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Tekst i vognkort\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Identitet anm.\",\n        \"shortName\": \"identitet_anm\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Tekst i vognkort\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Antall aksler\",\n        \"shortName\": \"antall_aksler\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Antall aksler med drift\",\n        \"shortName\": \"antall_aksler_drift\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Tilhengervekt m\/brems\",\n        \"shortName\": \"tilhengervekt_m_brems\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Tilhengervekt u\/brems\",\n        \"shortName\": \"tilhengervekt_u_brem\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Lengde til tilh.kobling\",\n        \"shortName\": \"lengde_til_tilhkobling\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i cm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Max. belastning h.feste\",\n        \"shortName\": \"max_belastning_h_feste\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Max. taklast\",\n        \"shortName\": \"max_taklast\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Vogntogvekt\",\n        \"shortName\": \"vogntogvekt\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i kg\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Ytelsesm\\u00e5l\",\n        \"shortName\": \"ytelsesmaal\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"1 = KW, 2 = HK, ellers ukjent\/mangler\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Co2-utslipp\",\n        \"shortName\": \"co2_utslipp\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i gram pr.kilometer\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Sitteplasser totalt\",\n        \"shortName\": \"sitteplasser\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Fab.mont. partikkelfilter\",\n        \"shortName\": \"fab_mont_partikkelfilter\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"1=nei, 2=ja, 0=uoppgitt\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Euronorm\",\n        \"shortName\": \"euronorm_ny\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"L i posisjon 2 er lette kj\\u00f8ret\\u00f8y, T i posisjon 2 er tunge kj\\u00f8ret\\u00f8y. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/euronorm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Hybrid\/Ikke hybrid\",\n        \"shortName\": \"hybrid\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"0=Ikke hybrid, 1=Hybrid, 9=Ikke oppgitt\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Type hybrid\",\n        \"shortName\": \"hybrid_kategori\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"1=PLGIN, 2=NOPLG, X=N.A., Z=Annet\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Drivstoff-forbruk\",\n        \"shortName\": \"drivstoff_forbruk\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Liter\/100km\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Partikkelutslipp\",\n        \"shortName\": \"partikkelutslipp\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i g\/km for Lett euronorm, g\/kwt for Tung euronorm\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"NOX-utslipp\",\n        \"shortName\": \"nox_utslipp\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"Oppgis i g\/km\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/fargekode": {
            "get": {
                "tags": [
                    "fargekode"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenFargekodePage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: kode, navn",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "kode",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-fargekode-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/fargekode": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "fargekode"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenFargekode",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/fargekode\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "fargekode"
                ],
                "operationId": "getVegvesenFargekodeMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"fargekode\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - Fargekode\",\n    \"location\": \"vegvesen\/fargekode\",\n    \"updated\": 1523446120,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/fargekode\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "fargekode"
                ],
                "operationId": "getVegvesenFargekodeFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Kode\",\n        \"shortName\": \"kode\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Navn\",\n        \"shortName\": \"navn\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/merkekode": {
            "get": {
                "tags": [
                    "merkekode"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenMerkekodePage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: kode, navn",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "kode",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-merkekode-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/merkekode": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "merkekode"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenMerkekode",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/merkekode\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "merkekode"
                ],
                "operationId": "getVegvesenMerkekodeMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"merkekode\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - Merkekode\",\n    \"location\": \"vegvesen\/merkekode\",\n    \"updated\": 1554211508,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/merkekode\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "merkekode"
                ],
                "operationId": "getVegvesenMerkekodeFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Kode\",\n        \"shortName\": \"kode\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Navn\",\n        \"shortName\": \"navn\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/kjoretoygruppe": {
            "get": {
                "tags": [
                    "kjoretoygruppe"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenKjoretoygruppePage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: kode, tekst",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "kode",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-kjoretoygruppe-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/kjoretoygruppe": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "kjoretoygruppe"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenKjoretoygruppe",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/kjoretoygruppe\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "kjoretoygruppe"
                ],
                "operationId": "getVegvesenKjoretoygruppeMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"kjoretoygruppe\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - Kj\\u00f8ret\\u00f8ygruppe\",\n    \"location\": \"vegvesen\/kjoretoygruppe\",\n    \"updated\": 1523429129,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/kjoretoygruppe\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "kjoretoygruppe"
                ],
                "operationId": "getVegvesenKjoretoygruppeFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Kode\",\n        \"shortName\": \"kode\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Tekst\",\n        \"shortName\": \"tekst\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/drivstoffkoder": {
            "get": {
                "tags": [
                    "drivstoffkoder"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenDrivstoffkoderPage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: kode, navn",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "kode",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-drivstoffkoder-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/drivstoffkoder": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "drivstoffkoder"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenDrivstoffkoder",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/drivstoffkoder\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "drivstoffkoder"
                ],
                "operationId": "getVegvesenDrivstoffkoderMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"drivstoffkoder\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - Drivstoffkoder\",\n    \"location\": \"vegvesen\/drivstoffkoder\",\n    \"updated\": 1523365277,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/drivstoffkoder\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "drivstoffkoder"
                ],
                "operationId": "getVegvesenDrivstoffkoderFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Kode\",\n        \"shortName\": \"kode\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Navn\",\n        \"shortName\": \"navn\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/belastningstabell": {
            "get": {
                "tags": [
                    "belastningstabell"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenBelastningstabellPage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: li, kg",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "li",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "kg",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-belastningstabell-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/belastningstabell": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "belastningstabell"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenBelastningstabell",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/belastningstabell\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "belastningstabell"
                ],
                "operationId": "getVegvesenBelastningstabellMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"belastningstabell\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - Belastningstabell\",\n    \"location\": \"vegvesen\/belastningstabell\",\n    \"updated\": 1523363641,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/belastningstabell\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "belastningstabell"
                ],
                "operationId": "getVegvesenBelastningstabellFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Load Index\",\n        \"shortName\": \"li\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Kg\",\n        \"shortName\": \"kg\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/hastighetstabell": {
            "get": {
                "tags": [
                    "hastighetstabell"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenHastighetstabellPage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-hastighetstabell-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/hastighetstabell": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "hastighetstabell"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenHastighetstabell",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/hastighetstabell\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "hastighetstabell"
                ],
                "operationId": "getVegvesenHastighetstabellMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"hastighetstabell\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - Hastighetstabell\",\n    \"location\": \"vegvesen\/hastighetstabell\",\n    \"updated\": 1523428988,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/hastighetstabell\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "hastighetstabell"
                ],
                "operationId": "getVegvesenHastighetstabellFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Si\",\n        \"shortName\": \"si\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Maks km\/t\",\n        \"shortName\": \"maks km\/t\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": false,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/euronorm": {
            "get": {
                "tags": [
                    "euronorm"
                ],
                "description": "Hent ut ei side (page) med data. Inntil 100 postar pr. side.",
                "operationId": "getVegvesenEuronormPage",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelFormats"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "page",
                        "in": "query",
                        "description": "Spesifiser side i resultatet \u00e5 hente ut. Standardverdi: 1.",
                        "required": false
                    },
                    {
                        "name": "query",
                        "in": "query",
                        "description": "S\u00f8k i datasettet. Gir treff p\u00e5 felt: kode, euroklasse",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    },
                    {
                        "name": "kode",
                        "in": "query",
                        "description": "Filtrer s\u00f8keresultat p\u00e5 eksakt match p\u00e5 dette feltet.",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Ei side (page) med data. Inntil 100 rader",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-euronorm-response"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            },
                            "X-Datahotel-Page": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Page"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Pages"
                            },
                            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/X-Datahotel-Total-Posts"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/download\/vegvesen\/euronorm": {
            "get": {
                "summary": "Last ned heile datasettet som CSV",
                "description": "Teiknsett er UTF8. Dersom fila skal opnast i Excel eller liknande, bruk parameter ?download. For alle andre bruksomr\u00e5de vil nedlasting utan ?download-parameteret passe betre.",
                "tags": [
                    "euronorm"
                ],
                "operationId": "downloadVegvesenEuronorm",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "download",
                        "in": "query",
                        "description": "Dersom parameter er angitt, s\u00e5 f\u00e5r ein fil med UTF8 _med_ BOM i staden for UTF8. Denne varianter egnar seg dersom ein vil opne fila i Excel eller liknande",
                        "required": false,
                        "schema": {
                            "type": "string"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Last ned heile datasettet som CSV",
                        "content": {
                            "text\/csv": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            },
                            "application~\/vnd.ms-excel~": {
                                "schema": {
                                    "type": "string"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/euronorm\/meta": {
            "get": {
                "description": "Hent ut metadata for datasettet. ",
                "tags": [
                    "euronorm"
                ],
                "operationId": "getVegvesenEuronormMetadata",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Metadata",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "{\n    \"shortName\": \"euronorm\",\n    \"name\": \"Kj\\u00f8ret\\u00f8y - Euronorm\",\n    \"location\": \"vegvesen\/euronorm\",\n    \"updated\": 1523428588,\n    \"dataset\": true\n}",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetMetadata"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "\/api\/{format}\/vegvesen\/euronorm\/fields": {
            "get": {
                "description": "Hent ut feltdefinisjonar for datasettet. ",
                "tags": [
                    "euronorm"
                ],
                "operationId": "getVegvesenEuronormFields",
                "parameters": [
                    {
                        "name": "format",
                        "in": "path",
                        "description": "Velg format",
                        "required": true,
                        "schema": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/datahotelMetadataFormats"
                        }
                    }
                ],
                "responses": {
                    "200": {
                        "description": "Feltdefinisjoner",
                        "content": {
                            "application\/json": {
                                "example": "[\n    {\n        \"name\": \"Kode\",\n        \"shortName\": \"kode\",\n        \"groupable\": true,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    },\n    {\n        \"name\": \"Euroklasse\",\n        \"shortName\": \"euroklasse\",\n        \"groupable\": false,\n        \"searchable\": true,\n        \"indexPrimaryKey\": false,\n        \"description\": \"\"\n    }\n]",
                                "schema": {
                                    "$ref": "#\/components\/schemas\/datasetFields"
                                }
                            }
                        },
                        "headers": {
                            "ETag": {
                                "$ref": "#\/components\/headers\/ETag"
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    },
    "components": {
        "schemas": {
            "datahotelFormats": {
                "type": "string",
                "enum": [
                    "json",
                    "jsonp",
                    "xml",
                    "csv",
                    "yaml"
                ]
            },
            "datahotelMetadataFormats": {
                "type": "string",
                "enum": [
                    "json",
                    "jsonp",
                    "xml",
                    "yaml"
                ]
            },
            "datasetMetadata": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "shortName": {
                        "type": "string",
                        "description": "Kortnamn for datasettet. Samme som siste ledd i location."
                    },
                    "name": {
                        "type": "string",
                        "description": "Menneskelesbart namn for datasettet."
                    },
                    "location": {
                        "type": "string",
                        "description": "Unik datasett-id i datahotellet"
                    },
                    "updated": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Timestamp for n\u00e5r tid datasettet sist vart endra p\u00e5 datahotellet. Verdien er unix timestamp, enten i sekund (10 siffer) eller millisekund (13 siffer)."
                    },
                    "dataset": {
                        "type": "boolean",
                        "description": "True dersom location er eit datasett, false dersom ikkje. Ved false kan location vere ein katalog som inneheld datasett."
                    }
                }
            },
            "datasetFields": {
                "type": "array",
                "items": {
                    "type": "object",
                    "properties": {
                        "name": {
                            "type": "string",
                            "description": "Menneskelesbart namn p\u00e5 feltet."
                        },
                        "shortName": {
                            "type": "string",
                            "description": "Kortnamn for felt. Samme som feltnamn brukt i respons og overskriftsrad i CSV-fila."
                        },
                        "groupable": {
                            "type": "boolean",
                            "description": "Kan gruppere\/filtrere p\u00e5 dette feltet via query-parameter. E.g. \u00ab?shortName=verdi\u00bb."
                        },
                        "searchable": {
                            "type": "boolean",
                            "description": "Om dette feltet er s\u00f8kbart via query-parameteret. E.g. \u00ab?query=s\u00f8kestreng\u00bb"
                        },
                        "indexPrimaryKey": {
                            "type": "boolean",
                            "description": "Ikkje i bruk."
                        }
                    }
                }
            },
            "vegvesen-tekn-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "understellsnr": {
                        "type": "string",
                        "example": "WDT1ET5AC80005176",
                        "description": "Understellsnummer.\nVehicle Identification Number (VIN). Unikt for hvert enkelt kj\u00f8ret\u00f8y"
                    },
                    "reg_aar": {
                        "type": "string",
                        "example": "2008",
                        "description": "Reg. \u00e5r (mod-\u00e5r).\n"
                    },
                    "reg_forsteg_norge": {
                        "type": "string",
                        "example": "20080227",
                        "description": "Reg. f\u00f8rsteg. Norge.\nDato for f\u00f8rstgangsregistrering i Norge"
                    },
                    "merkekode": {
                        "type": "string",
                        "example": "870",
                        "description": "Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/merkekode"
                    },
                    "modellbetegnelse": {
                        "type": "string",
                        "example": "CAMPER 560 SK",
                        "description": "Produsentens eget navn p\u00e5 modellen. F.eks. 520D XDRIVE"
                    },
                    "typebetegnelse": {
                        "type": "string",
                        "example": "ACC",
                        "description": "Produsentens eget navn p\u00e5 type. F.eks. 5k"
                    },
                    "kjoretoygruppe": {
                        "type": "string",
                        "example": "703",
                        "description": "Kj\u00f8ret\u00f8ygruppe.\nSe https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/kjoretoygruppe"
                    },
                    "motorytelse": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Oppgis i Kw n\u00e5r ytelsesmaal = 1, oppgis i HK n\u00e5r ytelsesmaal = 2. Se egen kolonne for ytelesesmaal"
                    },
                    "slagvolum": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Oppgis i ccm"
                    },
                    "drivstoff": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/drivstoffkoder"
                    },
                    "lengde": {
                        "type": "string",
                        "example": "780",
                        "description": "Oppgis i cm"
                    },
                    "bredde": {
                        "type": "string",
                        "example": "250",
                        "description": "Oppgis i cm"
                    },
                    "std_dekk_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "185R14C",
                        "description": "Std. dekk foran.\nEks :195\/65R15 : 195= dekkbredde(mm), 65=h\u00f8yden p\u00e5 kanten av dekket fra felgen og ut, kalles profil og angis i % av dekkbredde, R15=felgens diameter i tommer"
                    },
                    "std_dekk_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Std. dekk bak.\nEks :195\/65R15 : 195= dekkbredde(mm), 65=h\u00f8yden p\u00e5 kanten av dekket fra felgen og ut, kalles profil og angis i % av dekkbredde, R15=felgens diameter i tommer"
                    },
                    "std_felg_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "5JX14",
                        "description": "Std. felg foran.\nF.eks: 6J-6 der 6=felgens bredde i tommer og J=type felg (J er for det meste standard)"
                    },
                    "std_felg_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Std. felg bak.\nF.eks: 6J-6 der 6=felgens bredde i tommer og J=type felg (J er for det meste standard)"
                    },
                    "min_li_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "100",
                        "description": "Min. LI foran.\nLI st\u00e5r for Load Index, og er belastningskoden for dekket, og angir maks vekt dekket er konstruert for. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell"
                    },
                    "min_li_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Min. LI bak.\nLI st\u00e5r for Load Index, og er belastningskoden for dekket, og angir maks vekt dekket er konstruert for. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell"
                    },
                    "min_hast_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "J",
                        "description": "Min. hast. foran.\nHastighetskode (SI=Speed Index) for dekk. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell"
                    },
                    "min_hast_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Min. hast. bak.\nHastighetskode (SI=Speed Index) for dekk. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell"
                    },
                    "min_innpress_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Min. innpress foran.\nF.eks. 18 mm innpress, vil si at anleggsflaten til felgen mot navet er 18mm fra senter av felgen ut fra bilen"
                    },
                    "min_innpress_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Min. innpress bak.\nF.eks. 18 mm innpress, vil si at anleggsflaten til felgen mot navet er 18mm fra senter av felgen ut fra bilen"
                    },
                    "sporvidde_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Sporvidde foran.\nOppgis i mm. Sporvidden er avstanden senter \u2013 senter mellom dekkene p\u00e5 samme aksel"
                    },
                    "sporvidde_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Sporvidde bak.\nOppgis i mm. Sporvidden er avstanden senter \u2013 senter mellom dekkene p\u00e5 samme aksel"
                    },
                    "totalvekt": {
                        "type": "string",
                        "example": "1600",
                        "description": "Oppgis i kg"
                    },
                    "egenvekt": {
                        "type": "string",
                        "example": "1480",
                        "description": "Oppgis i kg"
                    },
                    "akseltrykk_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "1600",
                        "description": "Akseltrykk foran.\nOppgis i kg"
                    },
                    "akseltrykk_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Akseltrykk bak.\nOppgis i kg"
                    },
                    "eu_variant": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "EU-variant.\nIngen relevans, kommer fra typegodkjenning"
                    },
                    "eu_versjon": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Eu-versjon.\nIngen relevans, kommer fra typegodkjenning"
                    },
                    "bruktimportert": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "1 - dersom bruktimportert"
                    },
                    "avreg_dato": {
                        "type": "string",
                        "example": "20140321",
                        "description": "Avreg.dato.\nDato for avregistrering av kj\u00f8ret\u00f8yet"
                    },
                    "farge": {
                        "type": "string",
                        "example": "GR\u00c5",
                        "description": "Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/fargekode"
                    },
                    "antall_aksler": {
                        "type": "string",
                        "example": "1",
                        "description": "Antall aksler.\n"
                    },
                    "antall_aksler_drift": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Antall aksler med drift.\n"
                    },
                    "tilhengervek_m_brems": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Tilhengervekt m\/brems.\nOppgis i kg"
                    },
                    "tilhengervekt_u_brems": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Tilhengervekt u\/brems.\nOppgis i kg"
                    },
                    "lengde_til_tilhkobling": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Lengde til tilh.kobling.\nOppgis i cm"
                    },
                    "max_belastning_h_fest": {
                        "type": "string",
                        "example": "100",
                        "description": "Max. belastning h.feste.\nOppgis i kg"
                    },
                    "max_taklast": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Max. taklast.\nOppgis i kg"
                    },
                    "vogntogvekt": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Oppgis i kg"
                    },
                    "ytelsesmaal": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Ytelsesm\u00e5l.\n1 = KW, 2 = HK, ellers ukjent\/mangler"
                    },
                    "sist_pkk_godkjent": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Sist pkk-godkjent.\nDato for siste godkjente periodiske kj\u00f8ret\u00f8ykontroll"
                    },
                    "neste_pkk": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Neste PKK.\nDato for neste periodiske kj\u00f8ret\u00f8ykontroll"
                    },
                    "siste_reg_dato": {
                        "type": "string",
                        "example": "20130521",
                        "description": "Siste reg.dato.\nVognkortet er av ny type hvis > 20040601"
                    },
                    "reg1g": {
                        "type": "string",
                        "example": "0227",
                        "description": "Reg. 1g. mnd-dag.\nMMDD for f\u00f8rstgangsregistrering i Norge"
                    },
                    "co2_utslippp": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Co2-utslipp.\nOppgis i gram pr. kilometer"
                    },
                    "euronorm": {
                        "type": "string",
                        "example": ""
                    },
                    "sitteplasser": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Sitteplasser totalt.\n"
                    },
                    "fab_mont_partikkelfilter": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Fab.mont. partikkelfilter.\n1=nei, 2=ja, 0=uoppgitt"
                    },
                    "euronorm_ny": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Euronorm.\nL i posisjon 2 er lette kj\u00f8ret\u00f8y, T i posisjon 2 er tunge kj\u00f8ret\u00f8y. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/euronorm"
                    },
                    "hybrid": {
                        "type": "string",
                        "example": "9",
                        "description": "Hybrid\/Ikke hybrid.\n0=Ikke hybrid, 1=Hybrid, 9=Ikke oppgitt"
                    },
                    "hybrid_kategori": {
                        "type": "string",
                        "example": "X",
                        "description": "Type hybrid.\n1=PLGIN, 2=NOPLG, X=N.A., Z=Annet"
                    },
                    "drivstoff_forbruk": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Drivstoff-forbruk.\nAngis i liter\/100km og gjelder kombinert forbruk (ikke n\u00f8dvendigvis oppgitt)"
                    },
                    "partikkelutslipp": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Oppgis i g\/km for Lett euronorm, g\/kwt for Tung euronorm"
                    },
                    "nox_utslipp": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "NOX-utslipp.\nOppgis i g\/km"
                    },
                    "vrakpant_utbetalt": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Dato for utbet. vrakpant.\nKun utfyllt dersom kj\u00f8ret\u00f8yet er vraket"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-tekn-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-tekn-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-utek-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "understellsnr": {
                        "type": "string",
                        "example": "WFOBXXGBBBJL71246",
                        "description": "Understellsnummer.\nVehicle Identification Number (VIN). Unikt for hvert enkelt kj\u00f8ret\u00f8y"
                    },
                    "reg_aar": {
                        "type": "string",
                        "example": "1989",
                        "description": "Reg. \u00e5r (mod-\u00e5r).\n"
                    },
                    "typegodkjenningsnr": {
                        "type": "string",
                        "example": "770011987",
                        "description": "Typegodkjenningsnr..\nBest\u00e5r av: Godkjenningsnummer (1-4), variant (5-7) og \u00e5r (8-11)"
                    },
                    "reg_forsteg_norge": {
                        "type": "string",
                        "example": "19890524",
                        "description": "Reg. f\u00f8rsteg. Norge.\nDato for f\u00f8rstgangsregistrering i Norge"
                    },
                    "bruktimportert": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "1 - dersom bruktimportert"
                    },
                    "avreg_dato": {
                        "type": "string",
                        "example": "20050819",
                        "description": "Avreg.dato.\nDato for avregistrering av kj\u00f8ret\u00f8yet"
                    },
                    "farge": {
                        "type": "string",
                        "example": "HVIT",
                        "description": "Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/fargekode"
                    },
                    "sist_pkk_godkjent": {
                        "type": "string",
                        "example": "20031121",
                        "description": "Sist pkk-godkjent.\nDato for siste godkjente periodiske kj\u00f8ret\u00f8ykontroll"
                    },
                    "neste_pkk": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Neste PKK.\nDato for neste periodiske kj\u00f8ret\u00f8ykontroll"
                    },
                    "siste_reg_dato": {
                        "type": "string",
                        "example": "20030709",
                        "description": "Siste reg.dato.\nVognkortet er av ny type hvis > 20040601"
                    },
                    "reg1g": {
                        "type": "string",
                        "example": "0000",
                        "description": "Reg. 1g. mnd-dag.\nMMDD for f\u00f8rstgangsregistrering i Norge"
                    },
                    "vrakpant_utbetalt": {
                        "type": "string",
                        "example": "20070328",
                        "description": "Dato for utbet. vrakpant.\nKun utfyllt dersom kj\u00f8ret\u00f8yet er vraket"
                    },
                    "merkekode": {
                        "type": "string",
                        "example": "2600",
                        "description": "Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/merkekode"
                    },
                    "modellbetegnelse": {
                        "type": "string",
                        "example": "SIERRA 2.0 I S",
                        "description": "Produsentens eget navn p\u00e5 modellen. F.eks. 520D XDRIVE"
                    },
                    "typebetegnelse": {
                        "type": "string",
                        "example": "BBG",
                        "description": "Produsentens eget navn p\u00e5 type. F.eks. 5k"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-utek-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-utek-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-typg-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "typegodkjenningsnr": {
                        "type": "string",
                        "example": "54860061999",
                        "description": "Typegodkjenningsnr..\nBest\u00e5r av: Godkjenningsnummer (1-4), variant (5-7) og \u00e5r (8-11)"
                    },
                    "eu_hovednummer": {
                        "type": "string",
                        "example": "e4*98\/14*0040*00",
                        "description": "Eu-hovednummer.\nEks: e4*98\/14*0040*00"
                    },
                    "merkekode": {
                        "type": "string",
                        "example": "5800",
                        "description": "Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/merkekode"
                    },
                    "modellbetegnelse": {
                        "type": "string",
                        "example": "V 70",
                        "description": "Produsentens eget navn p\u00e5 modellen. F.eks. 520D XDRIVE"
                    },
                    "typebetegnelse": {
                        "type": "string",
                        "example": "S",
                        "description": "Produsentens eget navn p\u00e5 type. F.eks. 5k"
                    },
                    "kjoretoygruppe": {
                        "type": "string",
                        "example": "101",
                        "description": "Kj\u00f8ret\u00f8ygruppe.\nSe https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/kjoretoygruppe"
                    },
                    "ramme_karosseri": {
                        "type": "string",
                        "example": "LUKKET MED 4 D\u00d8RER OG BAKLUKE",
                        "description": "Ramme-karosseri.\nFritekst "
                    },
                    "motorytelse": {
                        "type": "string",
                        "example": "147",
                        "description": "Oppgis i Kw n\u00e5r ytelsesmaal = 1, oppgis i HK n\u00e5r ytelsesmaal = 2. Se egen kolonne for ytelesesmaal"
                    },
                    "slagvolum": {
                        "type": "string",
                        "example": "2435",
                        "description": "Oppgis i ccm"
                    },
                    "drivstoff": {
                        "type": "string",
                        "example": "1",
                        "description": "Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/drivstoffkoder"
                    },
                    "lengde": {
                        "type": "string",
                        "example": "471",
                        "description": "Oppgis i cm"
                    },
                    "bredde": {
                        "type": "string",
                        "example": "180",
                        "description": "Oppgis i cm"
                    },
                    "std_dekk_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "205\/55R16",
                        "description": "Std. dekk foran.\nEks :195\/65R15 : 195= dekkbredde(mm), 65=h\u00f8yden p\u00e5 kanten av dekket fra felgen og ut, kalles profil og angis i % av dekkbredde, R15=felgens diameter i tommer"
                    },
                    "std_dekk_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "205\/55R16",
                        "description": "Std. dekk bak.\nEks :195\/65R15 : 195= dekkbredde(mm), 65=h\u00f8yden p\u00e5 kanten av dekket fra felgen og ut, kalles profil og angis i % av dekkbredde, R15=felgens diameter i tommer"
                    },
                    "std_felg_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "6.5J",
                        "description": "Std. felg foran.\nF.eks: 6J-6 der 6=felgens bredde i tommer og J=type felg (J er for det meste standard)"
                    },
                    "std_felg_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "6.5J",
                        "description": "Std. felg bak.\nF.eks: 6J-6 der 6=felgens bredde i tommer og J=type felg (J er for det meste standard)"
                    },
                    "min_li_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "88",
                        "description": "Min. LI foran.\nLI st\u00e5r for Load Index, og er belastningskoden for dekket, og angir maks vekt dekket er konstruert for. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell"
                    },
                    "min_li_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "88",
                        "description": "Min. LI bak.\nLI st\u00e5r for Load Index, og er belastningskoden for dekket, og angir maks vekt dekket er konstruert for. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell"
                    },
                    "min_hast_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "H",
                        "description": "Min. hast. foran.\nHastighetskode (SI=Speed Index) for dekk. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell"
                    },
                    "min_hast_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Min. hast. bak.\nHastighetskode (SI=Speed Index) for dekk. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell"
                    },
                    "min_innpress_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "43",
                        "description": "Min. innpress foran.\nF.eks. 18 mm innpress, vil si at anleggsflaten til felgen mot navet er 18mm fra senter av felgen ut fra bilen"
                    },
                    "min_innpress_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "43",
                        "description": "Min. innpress bak.\nF.eks. 18 mm innpress, vil si at anleggsflaten til felgen mot navet er 18mm fra senter av felgen ut fra bilen"
                    },
                    "maks_sporv_foran": {
                        "type": "string",
                        "example": "1563",
                        "description": "Maks sporv foran.\nOppgis i mm. Sporvidden er avstanden senter \u2013 senter mellom dekkene p\u00e5 samme aksel"
                    },
                    "maks_sporv_bak": {
                        "type": "string",
                        "example": "1560",
                        "description": "Maks sporv bak.\nOppgis i mm. Sporvidden er avstanden senter \u2013 senter mellom dekkene p\u00e5 samme aksel"
                    },
                    "motormerking": {
                        "type": "string",
                        "example": "B5244T3",
                        "description": "Produsentens tekniske\/spesifikke data om motoren, som regel i form av klistremerke p\u00e5 selve motoren"
                    },
                    "girkasse": {
                        "type": "string",
                        "example": "AUTOMAT",
                        "description": "Automat\/Manuell\/Blank"
                    },
                    "stand_dba": {
                        "type": "string",
                        "example": "82",
                        "description": "Stand dB(A).\nStandardst\u00f8y"
                    },
                    "omdreininger": {
                        "type": "string",
                        "example": "4500",
                        "description": "Ved omdreinigstall (standardst\u00f8y)"
                    },
                    "totalvekt": {
                        "type": "string",
                        "example": "2130",
                        "description": "Oppgis i kg"
                    },
                    "egenvekt": {
                        "type": "string",
                        "example": "1558",
                        "description": "Oppgis i kg"
                    },
                    "till_foraksellast": {
                        "type": "string",
                        "example": "1060",
                        "description": "Till. foraksellast.\nOppgis i kg"
                    },
                    "till_bakaksellast": {
                        "type": "string",
                        "example": "1120",
                        "description": "Till. bakaksellast.\nOppgis i kg"
                    },
                    "variant": {
                        "type": "string",
                        "example": "SW58",
                        "description": "Ingen relevans, kommer fra typegodkjenning"
                    },
                    "versjon": {
                        "type": "string",
                        "example": "SW58K9??",
                        "description": "Ingen relevans, kommer fra typegodkjenning"
                    },
                    "gyldig_fra_unr": {
                        "type": "string",
                        "example": "YV1S?????????????",
                        "description": "Gyldig fra unr.\nIngen relevans, kommer fra typegodkjenning"
                    },
                    "drivende_hjul": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Drivende hjul.\nForan\/Bak\/Alle\/Blank"
                    },
                    "vognkort_anm": {
                        "type": "string",
                        "example": "EGENVEKT OG NYTTELAST ER VEILEDENDE-AVHENGIG AV UTSTYRSNIV\u00c5",
                        "description": "Vognkort anm..\nTekst i vognkort"
                    },
                    "identitet_anm": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Identitet anm..\nTekst i vognkort"
                    },
                    "antall_aksler": {
                        "type": "string",
                        "example": "2",
                        "description": "Antall aksler.\n"
                    },
                    "antall_aksler_drift": {
                        "type": "string",
                        "example": "1",
                        "description": "Antall aksler med drift.\n"
                    },
                    "tilhengervekt_m_brems": {
                        "type": "string",
                        "example": "1800",
                        "description": "Tilhengervekt m\/brems.\nOppgis i kg"
                    },
                    "tilhengervekt_u_brem": {
                        "type": "string",
                        "example": "500",
                        "description": "Tilhengervekt u\/brems.\nOppgis i kg"
                    },
                    "lengde_til_tilhkobling": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Lengde til tilh.kobling.\nOppgis i cm"
                    },
                    "max_belastning_h_feste": {
                        "type": "string",
                        "example": "75",
                        "description": "Max. belastning h.feste.\nOppgis i kg"
                    },
                    "max_taklast": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Max. taklast.\nOppgis i kg"
                    },
                    "vogntogvekt": {
                        "type": "string",
                        "example": "3930",
                        "description": "Oppgis i kg"
                    },
                    "ytelsesmaal": {
                        "type": "string",
                        "example": "1",
                        "description": "Ytelsesm\u00e5l.\n1 = KW, 2 = HK, ellers ukjent\/mangler"
                    },
                    "co2_utslipp": {
                        "type": "string",
                        "example": "246",
                        "description": "Co2-utslipp.\nOppgis i gram pr.kilometer"
                    },
                    "sitteplasser": {
                        "type": "string",
                        "example": "5",
                        "description": "Sitteplasser totalt.\n"
                    },
                    "fab_mont_partikkelfilter": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Fab.mont. partikkelfilter.\n1=nei, 2=ja, 0=uoppgitt"
                    },
                    "euronorm_ny": {
                        "type": "string",
                        "example": "",
                        "description": "Euronorm.\nL i posisjon 2 er lette kj\u00f8ret\u00f8y, T i posisjon 2 er tunge kj\u00f8ret\u00f8y. Se https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/euronorm"
                    },
                    "hybrid": {
                        "type": "string",
                        "example": "9",
                        "description": "Hybrid\/Ikke hybrid.\n0=Ikke hybrid, 1=Hybrid, 9=Ikke oppgitt"
                    },
                    "hybrid_kategori": {
                        "type": "string",
                        "example": "X",
                        "description": "Type hybrid.\n1=PLGIN, 2=NOPLG, X=N.A., Z=Annet"
                    },
                    "drivstoff_forbruk": {
                        "type": "string",
                        "example": "10,3",
                        "description": "Drivstoff-forbruk.\nLiter\/100km"
                    },
                    "partikkelutslipp": {
                        "type": "string",
                        "example": "0",
                        "description": "Oppgis i g\/km for Lett euronorm, g\/kwt for Tung euronorm"
                    },
                    "nox_utslipp": {
                        "type": "string",
                        "example": "0,0360",
                        "description": "NOX-utslipp.\nOppgis i g\/km"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-typg-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-typg-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-fargekode-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "kode": {
                        "type": "string",
                        "example": "1"
                    },
                    "navn": {
                        "type": "string",
                        "example": "HVIT"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-fargekode-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-fargekode-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-merkekode-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "kode": {
                        "type": "string",
                        "example": "0"
                    },
                    "navn": {
                        "type": "string",
                        "example": "ANDRE"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-merkekode-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-merkekode-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-kjoretoygruppe-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "kode": {
                        "type": "string",
                        "example": "101"
                    },
                    "tekst": {
                        "type": "string",
                        "example": "Personbil, unntatt ambulanse"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-kjoretoygruppe-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-kjoretoygruppe-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-drivstoffkoder-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "kode": {
                        "type": "string",
                        "example": "1"
                    },
                    "navn": {
                        "type": "string",
                        "example": "Bensin"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-drivstoffkoder-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-drivstoffkoder-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-belastningstabell-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "li": {
                        "type": "string",
                        "example": "40",
                        "description": "Load Index.\n"
                    },
                    "kg": {
                        "type": "string",
                        "example": "140"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-belastningstabell-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-belastningstabell-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-hastighetstabell-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "si": {
                        "type": "string",
                        "example": "A1"
                    },
                    "maks km\/t": {
                        "type": "string",
                        "example": "5"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-hastighetstabell-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-hastighetstabell-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            },
            "vegvesen-euronorm-record": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "kode": {
                        "type": "string",
                        "example": "U"
                    },
                    "euroklasse": {
                        "type": "string",
                        "example": "Ikke Euro (f\u00f8r euro)"
                    }
                }
            },
            "vegvesen-euronorm-response": {
                "type": "object",
                "properties": {
                    "entries": {
                        "type": "array",
                        "items": {
                            "$ref": "#\/components\/schemas\/vegvesen-euronorm-record"
                        }
                    },
                    "page": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Side (page) av resultatet som er returnert."
                    },
                    "pages": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 sider totalt."
                    },
                    "posts": {
                        "type": "integer",
                        "description": "Tal p\u00e5 postar totalt."
                    }
                }
            }
        },
        "headers": {
            "X-Datahotel-Page": {
                "description": "Side (page) av resultatet som er returnert.",
                "schema": {
                    "type": "integer"
                }
            },
            "X-Datahotel-Total-Pages": {
                "description": "Tal p\u00e5 sider totalt.",
                "schema": {
                    "type": "integer"
                }
            },
            "X-Datahotel-Total-Posts": {
                "description": "Tal p\u00e5 postar totalt.",
                "schema": {
                    "type": "integer"
                }
            },
            "ETag": {
                "description": "Fungerer som standard HTTP ETag. Timestamp for n\u00e5r tid datasettet sist vart endra p\u00e5 datahotellet. Verdien er unix timestamp, enten i sekund (10 siffer) eller millisekund (13 siffer).",
                "schema": {
                    "type": "integer"
                }
            }
        }
    },
    "tags": [
        {
            "name": "tekn",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - enkeltgodkjente",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/tekn"
            }
        },
        {
            "name": "utek",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - typegodkjente",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/utek"
            }
        },
        {
            "name": "typg",
            "description": "Typegodkjenninger for kj\u00f8ret\u00f8y",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/typg"
            }
        },
        {
            "name": "fargekode",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - Fargekode",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/fargekode"
            }
        },
        {
            "name": "merkekode",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - Merkekode",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/merkekode"
            }
        },
        {
            "name": "kjoretoygruppe",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - Kj\u00f8ret\u00f8ygruppe",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/kjoretoygruppe"
            }
        },
        {
            "name": "drivstoffkoder",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - Drivstoffkoder",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/drivstoffkoder"
            }
        },
        {
            "name": "belastningstabell",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - Belastningstabell",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/belastningstabell"
            }
        },
        {
            "name": "hastighetstabell",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - Hastighetstabell",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/hastighetstabell"
            }
        },
        {
            "name": "euronorm",
            "description": "Kj\u00f8ret\u00f8y - Euronorm",
            "externalDocs": {
                "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/?dataset=vegvesen\/euronorm"
            }
        }
    ],
    "externalDocs": {
        "description": "Meir dokumentasjon for hotell.difi.no",
        "url": "https:\/\/hotell.difi.no\/api"
    }
}